# C++ seminar notes
Ссылки для группы КНАД-212, код для регистрации есть в чате.

## Основные ссылки
- Страница курса с задачами: [cpp-hse.ru](https://cpp-hse.ru/)
- Репозиторий курса: [cpp-base-hse-2022](https://gitlab.com/levanovd/cpp-base-hse-2022/-/tree/main/), основное для настройки есть в [readme](https://gitlab.com/levanovd/cpp-base-hse-2022/-/blob/main/README.md) репозитория.
- [чат в telegram](https://t.me/hse_cpp_212)
- [Канал](https://t.me/cpp_base_hse_2022) с официальными объявлениями курса.
- Общий [чат](https://t.me/+mGW-vAE5XSA5YmMy) курса.
- Для документации можно читать [cppreference](http://www.cppreference.com/).
- [Предполагаемый план лекций](https://gitlab.com/levanovd/cpp-pilot-hse/-/blob/main/LECTURES.md)

## IDE
Особых рекомендаций нет, можете использовать Clion, VSCode, Sublime или любую вашу любимую IDE. Clion установить можно по инструкции на оффициальном сайте, для студентов есть бесплатная лицензия при регистрации по вашей @edu.hse.ru-почте, для этого нужно заполнить [форму](https://www.jetbrains.com/shop/eform/students).

## Сдача задач
- Задача становится синей во время тестирования.
- Задача становится красной, если пайплайн упал (не прошли тесты или линтер).
- Задача становится зеленой только после прохождения ревью (когда merge-request замерджен).
- В общей таблице красный и зеленый обозначают то же самое, желтым обозначается ожидание ревью.
- Соблюдайте кодстайл, и очень рекомендую прочитать его перед сдачей задач, еще не раз пригодится.
